[又贏] 監警會 回應「公平性質」受質疑: "公道自在人心。"

監警會主席梁定邦、副主席謝偉銓議員、宣傳及意見調查委員會主席劉文文、運作及程序諮詢委員會主席許宗盛、秘書長俞官興與副秘書長（行動）梅達明，一同出席傳媒簡報會公布最新決定。

未知會否公開報告內容

對於有關報告會否要求公開，梁定邦稱仍有待考慮，現時無法作出承諾，要先開會決定，但指特首及部份委員都傾向公開。他又稱，「除非有非常之好嘅理由，我相信我哋唔可以唔公開。」至於監警會專責委員會調查連串事件，是否等於政府不會成立獨立調查委員會，梁定邦直言：「你要問特首，嗰個係同我哋無關……已超過我哋職責。」

無權傳召證人

由於專責委員會無權傳召證人，委員會的報告能否保持公平公正或受質疑，梁定邦說：「公道自在人心，我哋會盡我哋所能。」他又說，委員會內有不少律師，相信他們會作判斷。梅達明則說，若有需要時可能亦會面見證人。梁定邦又稱，若有關證據由匿名人士提供，他們會先評估其真實性，然後才會使用。

被問到警方是否可以拒絕會面，梁定邦重申盧偉聰已向他們作出承諾，相信不會是「空頭支票」，又指雖然其承諾未有「白紙黑字」交代，但在發出其新聞稿前，他們已先交予盧偉聰及特首過目，盧偉聰已表示同意。

Source:

監警會歡迎市民就連串衝突提交意見。(盧翊銘攝)

靠"公道自在人心"就得既
咁洗撚要你地監警會喺度獻世咩

無錯 係人都知你哋閉門造車唔公平

公道自在人心
Well...即係自己狗管自己管嘅話就..

200萬人上街夠人心未？

公道自在人心要警察黎做乜？

劉馬車咩

老老豆豆係時候講清楚成立獨立調查委員會係指乜嘢
唔係佢哋求其搵監警會，球證旁證觀眾全部自己人成立咗個委員會交貨，仲要話「嗱，成立咗喇」

公道自在人心 咁監警仲洗唔洗存在？成個部門唔好要啦屌你老母